\documentclass[]{article}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bulgarian]{babel}

\begin{document}
\title{Информационна система за агенция за недвижими имоти}
\author{Екип 3.1}
\maketitle

\begin{enumerate}[I.]
	\item {Оформяне на обща представа за системата
		\begin{enumerate}[1.]
			\item Какви процеси съществуват в агенцията?
			\item Какви съществуващи информационни системи участват в тези процеси?
			\item Какво трябва да може да прави системата от тези процеси, и какво остава извън обхвата на системата ?
			\item С какви вече съществуващи системи трябва да може да обменя информация?
			\item Какво е очакваното време, през което системата ще е в експлоатация?
		\end{enumerate}
	}
	\item {Функционалност на системата
		\begin{enumerate}[1.]	
			\item \emph{Детайлно описание на процесите в агенцията, които системата трябва да обслужва}
			\item Какви видове потребители (роли) ще има?
			\item Какво трябва да може да прави всеки от тях със системата?
			\item Какви типове информация трябва да съхранява и обработва системата?
		\end{enumerate}
	}
	\item {Ограничения
		\begin{enumerate}[1.]	
			\item Kак потребителите взаимодействат със системата (интерфейси)?
			\item Какви изисквания за автоматизирано импортиране и експортиране на данни съществуват към системата?
			\item С колко потребителя от всеки вид (роля) ще стартира системата?
			\item Как се променя очаквания брой потребители (по вид) във времето?
			\item Какъв е обема на информацията (по типове) които ще поддържа системата в началото / даден момент?
			\item Как се променя този обем във времето?
			\item Какво е очакваното време за отговор от системата на различните видове дейности?
			\item Какъв вид скалируемост на системата се очаква?
			\item До каква степен агенцията ще разчита за бизнеса си на системата?
			\item {От гледна точка на:
				\begin{itemize}
					\item директни финансови загуби
					\item доверие на клиенти, акционери, служители
					\item договори, регулации, законови задължения
   				\end{itemize}
        какъв ще е ефектът, ако информация от системата стане:
				\begin{itemize}
					\item известна на конкуренцията?
					\item публично известна?
   				\end{itemize}
        	}
			\item {При нарушаване на целостта на данните в системата, какъв ще бъде ефектът, от гледна точка на:
				\begin{itemize}
					\item директни финансови загуби
					\item доверие на клиенти, акционери, служители
					\item договори, регулации, законови задължения
					\item възможност за функциониране на агенцията
   				\end{itemize}
			}
			\item Какви са ограниченията към реализацията на системата от гледна точка на технологии?
			\item Какви са ограниченията към реализацията на системата от гледна точка на (хардуерни) ресурси?
			\item Какво е допустимото време средно на година за неработеща система?
			\item Какви са правните ограничения към системата (от гледна точка на финанси, лични данни, и т.н.)?
		\end{enumerate}
	}
\end{enumerate}

\end{document}